**本文档大致介绍hive2.0+的主要新特性**
1. 对比apache-hive-2.2.0-SNAPSHOT-bin和hive-1.1.0-cdh5.5.0，可以查看到新增的服务有哪些，如下截图  
![image](/uploads/c494f1962053061efe481e22709a79b6/image.png)
可以看出新增对hbase的支持和提升hivesql查询性能的LLAP   
2. 新增hive WEB UI
3. 
